準夫婦扶16歲少女 三人同被控暴動罪 上環抗爭九成被告90後

準夫婦扶16歲少女 三人同被控暴動罪
上環抗爭九成被告90後

大批市民昨無懼風雨，在法庭外聲援被起訴的7.28抗爭者。
夏家朗攝

【本報訊】政府憑藉持續升級武力鎮壓警民衝突，7.28在上環動用大量催淚彈和特殊彈藥驅散示威群眾，拘捕多名市民。44名男女前日被起訴暴動罪，另有一男被控管有武器，當中有38人未滿30歲，最細只得16歲。案件昨在東區法院提堂，除了一名女被告因沒到庭被下令通緝外，其餘44人獲准保釋，條件包括宵禁令。控方就暴動罪的初步指控內容，據悉列出被告攜有防護用具、摺刀、噴漆等物，但未具體說明各被告的角色及有否作出暴力行為。辯方指有一對將於周日成婚、預備外遊度蜜月的準夫婦被告，二人被捕時只不過扶着一同被控的16歲少女，並無攻擊警方。

記者：勞東來 廖希呈 伍嘉豪 鄭語霆

相關新聞：聲援者逆風而上 盼「一齊返屋企」

過百市民昨無懼颱風，自早上7時許開始陸續到法院聲援28男17女被告。旁聽席位置有限，大部份人無法進庭，不少人甘願坐在庭外等候散庭。鑑於人多，主任裁判官羅德泉提醒庭內人士忍讓，以免碰撞甚至有人受傷。45名被告分成四案處理，暫毋須答辯，9月25日再訊，等候警方調查，有被告仍待進行認人手續。控方不反對被告保釋。案件定於東區法院再提堂，但裁判官指不排除日後改於西九龍法院處理，該處法庭較大配套較好。

準夫婦被告杜依蘭（左）及湯偉雄昨獲准保釋離開法院。何頴賢攝

女文員缺席聆訊被通緝

裁判官對缺席聆訊的女文員甄凱盈（22歲）發出拘捕令，其餘被告准以1,000元保釋，每周到警署報到一次。各人須於午夜12時至早上6時守宵禁令，除了必須輪夜班的被告獲准上班時豁免。此外被告不得離港，任職飛機師的廖頌賢（30歲）亦一度被下令遵守此條件，工作恐受影響，但他隨即提出覆核，結果成功爭取可因工作理由離港。聆訊完畢被告離開時，大批市民在地下大堂夾道聲援，高呼：「沒有暴動！只有暴政！」

控方初步案情指，7月28日下午約有5,000人在遮打花園參加獲得警方不反對通知書的集會。其間不少人離場，遊行前往西環中聯辦方向。至晚上7時，大量人士聚集在上環德輔道西的馬路，縱使警方多番勸喻仍拒絕離開。警方為了重整公眾秩序，遂展開掃蕩清場，往東面推進。

相關新聞：檢控官轟鄭若驊政治先行

一男涉襲擊鄧竟成兒子

警方大約8時推進至德輔道西近皇后街交界。控方形容該處發生暴動，逾1,000名市民集結，他們裝備了盾、頭盔、面罩和手套，用路牌和鐵馬等物件製作路障阻路，向警方投擲包括磚頭在內的物件，亦有人用激光照射警方防線。控方指16男8女被告在該處參與暴動，警方驅散人群時逮捕他們。當中男被告莫卓煇另被指襲警，涉嫌揮拳打總督察鄧智兆的胸口，鄧智兆為警務處前處長鄧竟成的兒子。

指控書另指，晚上約9時45分警方推進至干諾道中與文華里交界，續遇過千名示威者，他們同樣用路障阻路和擲物。晚上10時警方轉入文華里掃蕩，拘捕另外11男6女涉嫌參與暴動的被告。警方在兩批被告身上搜出不同證物，包括摺刀、雨傘、剪刀、口罩、手套、噴漆、對講機、眼罩、六角匙、激光電筒、生理鹽水等等，這41人在警誡下均行使緘默權。

其餘兩女一男被控暴動罪的被告，被指在德輔道西近西邊街參與暴動。其中兩人湯偉雄（38歲）和杜依蘭（41歲）已經排期將於周日結婚，在中環經營健身室生意的兩人辯稱，當時雖然出現在涉案的地點，不過並沒有衝擊警方，被捕時只是攙扶一同被控的16歲姓李少女。湯和杜已經計劃外遊度蜜月，但是他們現在不得離港。

中大學生陳子謀（24歲）涉於信德中心地下攜有伸縮警棍，被控在公眾地方管有攻擊性武器罪。選用普通話傳譯的陳每逢周末都會到深圳兼職教琴，不過同樣不獲准離港。

案件編號：ESCC1843-1846/19

下一則
下一則
聲援者逆風而上 盼「一齊返屋企」

聲援者逆風而上 盼「一齊返屋企」
檢控官轟鄭若驊政治先行
挺身受訪：警權已不受制衡
楊政賢哽咽：政府用青年鮮血換權力
區院或高院審 由控方決定
人權監察：濫告圖嚇支援者
青年跪求港人8.5大罷工
阿布泰罷市 今明收益捐612基金
52部門1,100公僕撐集會及罷工
公安查港人手機 發現遊行照逼寫悔過書
彭博：美關注解放軍近港集結
天水圍狂徒 煙花襲示威者
護連儂牆少年：遭誘騙差館被捕
總督察諷示威者曱甴惹公憤
6.12中催淚彈 博士生向警索償
警指伸扳機環 外媒轟極劣
防暴失控 盾棍襲擊記者
街坊中椒 憂被捕拒求醫
六警聯署促獨立查濫暴 改革警隊
林鄭閉門商獨立調查利弊
立會大樓望10月中完成復修
董建華「胡言」：美台推動反送中
譚惠珠倡立反蒙面法 加劇民憤
瑪嘉烈骨醫：傷者「大力打」
醫護斥毀形象 網民向醫委會投訴
金融界今快閃集會
加國戰友：捉緊希望盡做
藝術家辦「自由Hi」展覽
留學生搞組織護港文化
70後出版人：為良心無懼中共
90後畢業生：反送中凝聚大家

屌你老母 推呀！

這41人在警誡下均行使緘默權

Push

黨衛兵死全家

警方在兩批被告身上搜出不同證物，包括摺刀、雨傘、剪刀、口罩、手套、噴漆、對講機、眼罩、六角匙、激光電筒、生理鹽水等等

呢啲證物夠暴動？

咁五金舖係軍火庫，日本城係化學武器庫，HKTV mall 就係恐怖組織供應商

克警同律政司真係痴線

推

多謝你哋

之後嘅路由我哋行啦

push

人人都要學識保護自己同人地，狗狗信唔過

黑警冚家剷

班廢中廢佬就unun評頭品足等坐享其成
要班細既放棄一切去幫佢地爭取公義